出嚟做野先發覺強姦金係幾仆街

18fg下個月開始供強姦金
由於公司係用, 咁公司部分我就冇得揀要硬食
本身我都買開美股, 就想買隻北美股票基金
嘩屌, 最近期基金開支比率成2.64%, 即係未來五年的投資期內，
每投資$1,000須支付的費用總額係$145
我屌你老母, 自己買vti或者qqq管理費低幾撚多,
依家要養班19基金佬

賤過交稅

個政策由頭到尾都係益基金佬，唔係為人退休用㗎啦。

連退体金都要俾私人市場抽佣，香港簡直係極端資本主義嘅代表

你管理可以賺到 或者條數唔洗蝕
唔管理 渣都冇

同意MPF係ON9
但你點可以直接將個管理費同自己投資比

我都唔明 MPF 學乜鳩人收管理費, 又唔知佢買乜鳩
其實一間MPF公司運作好撚簡單, 北美既未買哂去 SPY, 完全冇管理可言
我自己都想買反檔, 全數幫人買SPY免管理費, 只係收利息都夠肥, 升值仲快撚過基金
MPF根本就係無本生意黎

宏利個北美擺咗兩年賺咗20%喎

Mpf仲會用你d錢黎做市呃你其他錢
好賤啊

咪又係退休先拎得
一日未拎得一日都係個數字

SPY
2016-09-19 $205.657 開市
2018-09-19 $291.220 收市

自己計下幾多

俾人食都食咗25%

到你做得幾年野睇就會覺得無咩野
我自己做左5年野 依家mpf帳面有20萬
實際自己供既其實得7萬到
有7萬係老細幫我比
有6萬依5年賺反黎
唯一衰係未到退休唔用得

喂強姦金個原意就係比唔儲錢唔投資既人逼佢儲錢退休
個個識買呢啲野咩大佬
強姦金係仆街嫁喇，叫做有1x%獲利算係咁啦下話

老細係你份糧度扣左mpf供款啦

仲未計收硬你既管理費呢?
仲有派息呢? 兩年每股共派 $9.55548

係叫做比班月光族退休有舊錢洗下
識投資緊係覺得強姦金係垃圾

仲有LSP呢 到時咪又嘔返俾老細

條友都戇鳩

識投資緊係覺得強姦金係垃圾
問題係要比個班唔識既逼佢地儲錢

喂, 識買就唔買SPY啦, 玩鳩我咩, 得果20%一年?
SPY係比人佛系買嫁, 完全唔洗識, 連價位都唔睇每月買現價都贏呀
點解唔強姦人買ETF, 係都要買D垃圾基金佬出既基金呢

依家係強制幫親, 唔係強制儲錢呀

北美基金個annualized return得2.95%

長者年金就真係德政
會蠢到買年金都遲早比補藥黨呃哂

叫D藍絲廢老快D買, 唔買唔愛國

啲地盤佬識尻咩，就係比呢啲撚屌買
強姦金係垃圾我冇否認過，比咁撚貴養基金佬，仲要有對沖，都戇撚尻
但佢個原意係好

原意好撚, 再講多次, 可以強制買ETF 可以強制供股供恒指
但唔係強制幫親一間基金公司囉

為咗班仆街
人人受罪

而家個問題係你識唔識投資都要比管理費比個基金
所以應該要有個選擇係自己選擇進行咩投資 唔洗買基金 就唔洗比個管理費
識投資》咪自己來
唔識投資》買返基金

其實班仆街管理過啲咩

原意還原意，實際操作還實際操作
佢可以比人揀供大藍籌/etf 當供強積金到退休拎返咪好既操作
我既原意好係指迫人儲錢退休

係無 好on 9 之前想合併戶口 打上去問話之前跟我個agent 無做 叫我自己填form ok 收我管理費 仲要我自己做埋他個份

換個方法睇
你老細俾多5%糧俾你去投資wor
你咪當自己係普通投資者咁買基金
全港咁多間mpf管理公司
上積金局個網 自己研究下轉fund
其實好有得著

你地所謂識投資咪又係買下領賤
月供下盈富 c9都識啦

龔成佛系式玩法 邊個唔識
蝕果陣就話間企業盤數靚睇長遠
升果陣就話唔放住 仲有得升

唔係點解會叫強姦金
你自願就唔係強姦啦

老細只係將應該加俾你嘅5%扣起咗 俾基金公司

唔好傻 你估冇法例規定 你老細會俾多5%咩
大把散工老細都唔會幫人供mpf 慳5%糧

你試下用匯豐
喊得仲大聲

你有冇腦架? 老細預咁多人工就係咁多,加少D人工咪係番到囉

以前用10000請人
有強姦金咪變用9500請人囉

當年一出MPF,老細咪借D易減你下年人工囉

起碼比人首次購買物業可以拎出黎做首期 起碼有得住跌都無咁傷

你真係天真過天真嬌

你話要老細供30%都得架,咪下年減你3成人工貼番囉,仲話德政

如果自己本身活唔到退休年齡係咪白供

你咪傻啦,全行老闆都自動加少幾舊水你會覺咩?

你份心意留俾屋企人

得罪講句，跑唔贏大市你出來托柒咩，賣返指數基金咪算囉

你真係on9喎,MPF幾時出知唔知? 2000年果時不知幾多老闆講明要減人工貼番MPF

減人都係減人工一種
依家乜野都要自己做

唔可以屌呢位巴打
只不過港豬老細識諗點榨壓
你整咁既野保護員工
我諗其他方法反你

最低工資咪咁 實行之後
未實行之前 大把公司飯鐘計錢
宜家好多唔計飯鐘錢

一方面市場老腦諗盡點剝削你
另一方面大把港豬做爛市
今時今日仲有人做緊11,12k工

一隻手掌拍唔響

呢排宏利北美跌左好多，我都供左兩年 依家d 息輸返曬

成日聽話 有強姦無焗賭
仆街 點知香港有焗賭

強姦金最慘係現職供緊間公司廢

咁聰明仔你又覺得老細真係會額外供多5%

接來黎十幾年前會開始減人工嫁啦

法例規定呀嘛
問題係唔係人人要打sales呢啲計佣，收入唔穩定嘅工嘛

強姦金不嬲係本世紀最大既官商勾結

無本生利不特止，仲要0風險

有冇諗過點解佢要供多兩千強積金而唔係真接加俾你呀名店sales

做sales跑數跑到傻左
如果冇mpf點肯定老細果5%比埋你?
比埋你當你兄弟
唔比你係道理

公績金係，但強積金絕對唔係 唔該唔好將官商勾結合理化

額外供錢係因為你收入多左
公務員 backpay都要計mpf
你老細有得唔比
緊係留番錢屌囡飲酒好過
點會比你

我老婆之前份工人工到咗某個數都係咁

屌那星自己冇得用

而家講緊係點解一定要買垃圾基金呀
有一班唔識儲錢既人就搞到我都要陪佢地買垃圾?

其實你安安份份打份工係好事，千祈咪做生意
因為你好純情
不過有份赤子之心都係好事嚟嘅

政府幫你投資等你養老 笑撚死人

你理解能力有問題？又要人駁你，自己又1999

你長工 佢點換人都係要供5%
佢係人工扣番
獎金花紅出少d
或者由5日番5.5日

再睇下低下階層工
唔比你番咁多個鐘
出個人工唔大過mpf限額
老細唔洗幫你供mpf

咁都係德政 ?

老百姓冇財產權

性命同所有財產都係屬於皇帝 / 當地土主 / 貴族

搞清楚未架

冇人駁
sosad

2個禮拜賺10%
我強積金2年賺1%點睇

公積金係撚得政府先有
你跑數傻左 名店sales?

我六月開始做暑期工 八月尾收皮
仆街老細都叫我供 咁就冇咗幾舊

我上面咪寫咗

私營，比基金佬食手續費，官商勾結，仲唔夠？

做基金狗打手都算
重要user名叫自己係隻狗

補充埋，就算唔識買股，你直接跟佢個profo買都唔駛蝕管理費

屌你老母你原來係 on 9 bot 嚟

強積金狗死全家

同隻狗嘈把撚咩
自稱得做狗嘅不嬲是非不分
只聽主人發落

喂名店sales 人地條題目
係話唔供mpf比番自己去買下股票/etf
你就不停帶人遊花園mpf正
你平時咁sales人?

咪撚離題啦名店sales
人地話左寧願唔洗老細供多筆錢
自己賺既錢自己投資呀
宜家叫你討論mpf好與壞?

睇你點投 你買雷曼咁撚耐歷史都死
冇人話投資實賺,宜家講緊係
自己投資起碼自己死
你鍾意比人地管你筆錢?
mpf實賺?

65歲食個飯幾錢 睇醫生幾錢?
你一定玩到65?留比家人
咪即係自己冇享用過

拎番自己供D錢係犯法

咁你比番果5%
我自己落銀行一樣做到咁既效果

“投資” 我放落銀行做定期都賺得多過你個專業投資呀 講到好似做強姦金搞手只求打個和

“要記住你賺左佢地無抽佣架，只係手續費”，洩咗佢哋都唔洗負責添

買基金 冒大風險換細回報
買保守 蝕管理費蝕通脹
明明係自己走去管理強姦金買美股
無撚喇喇要分profit畀件垃圾基金狗
重未計mpf 實質上就係9折出糧
根本冇一個情況係打工仔贏

重有 上市企業派息都係畀基金狗食撚埋

我都唔明當年點解會推到

益基金佬唔在講
我當你攞返時200%回報，但你都老到企唔穩 搭鐵要人讓座，筆錢對你重有咩用？

俾你去call高級g，你重屌唔屌到？

要自己管返咁我俾管理費做乜撚嘢呀

你有冇試過去MC記要自己入廚放砌返個包出嚟呀

你都幾有趣，我比論點你，你一係就 loop 段野，一係扮睇唔明要人解釋，而家解釋完就話人論點冇意思

強姦金佬死全家啦

基金佬

屌你老母臭閪咩
企開啲啦冚家鏟
重夠膽衝出嚟柒

想問下點解冇意思
用強姦金買apple無論升同跌要蝕管理費手續費
咁點解我唔自己買apple
冒一樣既風險但強姦金就搶我錢咁都冇問題?

同領賤上市私人化一樣道理
當年夠冇人理
港豬不嬲唔燒到埋身唔知
上面果條友仲讚mpf正儲到錢先死

屌你啦
好攞唔攞 攞個蝕管理費既黎講

自己擺銀行定期都有2~3% 仲唔需要比管理費
強積金擺落去保本 大部分都係渣cash居多 得好少部分做增長
加埋回報得0.5%以下
輸通漲之餘 賺埋都唔夠比管理費

我唔要賺 你比番果5%我搭車食飯
幫到好多

有得選擇，我一定唔會比強姦金

點睇個orso制度先係最好
對僱主而言支出差唔遠 但係可以俾個動機員工留耐d
對員工而言 唔使供mpf 一個月多千幾蚊使開心好多 又唔使俾基金佬搶錢
政府唔使搞多個部門 公帑用少左

唯一損失只有強姦金公司

最仆街係除左收手續費，賺左都未必分出黎，個價跟本任基金佬舞

自己既錢都唔可以隨時拎番出黎
屌你老母咪撚on9啦

粗口屌鳩件冚家鏟喪家犬就得
唔使同佢講道理

立法強制已經唔係哈耶克主義啦

只係傳統港豬 唔怪佢
我老母都讚緊mpf正

環境變，過去十年中國經濟起飛大家有眼睇，而家經濟增長開始慢，老細揾的錢無以前多而且競爭又大，但成個社會的生活成本又開始漲緊。唔好以為人工一定會加，一陣老細一句共渡難關，好少少就係唔加人工，賤格的就係cut福利cut津貼，最扑街就係直程走佬。

咩事呀你

我屌你咩，我洗撚你幫我管理
我自己有個broker account, 拎黎比我自己去美國買index ETF唔好?
依家屌緊比人迫又收費高呀基金狗

我老竇重癲
叫佢明年60歲好嗱嗱聲拎走
佢話有錢賺 唔想拎
但我睇過佢啲報表
錢擺咗喺account 十幾廿年
只係賺得幾%

我洗鬼你同我管理啲錢咩
你比返我自己攞去買收息股
都好過比你同我蝕咗佢

咁多人當mpf係自己d錢笑死
比番政府定留比屋企人都未知
如果有咩事等錢用 你拎到出來咩
有=冇

預設投資底下兩隻基金算係lesser evil，有個別受託人係用passive index funds，不過收費上限0.95%顯然仲係過高。應該有個選擇係可以自己買ETF好過啦

建議大家 block 咗個 明狗 ，低質mpf打手，唔冼哂時間同佢拗

屌你老母我都未話你班仆街基金公司都係買2800或者SPY
管你老母理咩咪又係買index ETF

話說 有冇人知如果嚟緊經濟崩潰
有其中一間mpf 公司被勒令清盤
咁啲血汗錢點算

屌你強姦金都有隻狗走嚟吹奏

笑死
自己ckeck下呢20年內既基金表現同大市表現啦

強姦金本質係好
因為好多窮人真係月光族
但係個管理費高到離撚哂譜
政府應該畀人直接買ETF或者美帝國債
外國啲ETF收緊0.X%甚至0.0X%管理費

vanguard幾時先可以喺香港開MPF公司

攞舊錢幫政府買十年/二十年/三十年恆指定期好過强逼金十萬倍

成日發夢D基金佬好叻

死全家啦基金佬
生女嘅就做雞
生仔嘅就做狗

交咁貴管理費 其實應該係唔洗自己管理

同你駁有咩用
反正你覺得mpf正
點講你都搵野駁

屌你老母臭閪咩
企開啲啦冚家鏟
咁多人死唔見你死

我因為強姦金每個月小左2千人工

自己唔睇住個市轉plan 放係到會 陰陰下陰到無哂...

話撚知你做乜吖
吹奏強姦金嘅都係仆街
祝你老母老婆仔女全部俾蝻亞佬強姦

係

條友好on9
屌你如果我做老闆， 開支budget 預左一年一千萬係staff cost 度， 係咁多就係咁多嫁啦。
要供mpf 駛多左5%, 就要睇下點減返嫁啦， 一係就下年加人工加少d balance 返， 一係就第二度cut cost, 唔通老細會自願賺少d 咩。

但如果第二度cut cost 公司係負擔到既， 姐係佢根本就可以將果5% 加落你人工度， 而唔係幫你供強姦金。

我都覺強姦金仆街 可以點....自僱囉...

救命啊強姦啊
上年有個巴打開左個po 講點 一路比人強姦一路搵幾十年先用到既錢
要搵下做個參考

扣人工你又未見過 連香港核心文化ot冇補水都唔清楚 你係咪活係第二個時空

果5%未又係老細係你到扣 當埋薪酬開支一部份 唔通佢真係白比你咩 舊錢係天跌落黎佢就可能會比

公道D講
最多屌佢管理費貴
增長慢

蝕錢果D咩玩法
唔大升唔大跌
平均成本法邊會輸
除非廢靑無得供

40歲 果然係傳統果班。。。
唔怪你

MPF原意係好，對於一d 月光族，一退休一蚊都無 然後就依賴綜緩/政府資源果類人，迫佢地儲錢/負責返自己退休既錢（雖然無幾多，但好過無

宜家既問題係基金收費是否合理，表現是否對辦
就我所見 北美股票類係收費偏貴

lm

靜係睇到d on9答案

仲有睇到人地話會儲 你死都話唔信人會儲 笑到

40歲都要推個老母老婆仔女出嚟做雞

唔可能? 因為強姦金扣人工就係我親身經歷
ot補水?你問下做寫字樓既話6點收工係咪6點收得工?犯法?逼僱員自願咪得 老世:佢地自己留底做野

漏左 你用: (你會儲姐 但好多人唔會儲)咁都話好難拗55波 你老未一句我唔信你儲 咁講撚咩 以後講乜你講你唔信未得囉
野都唔識講 仲話名店sales 7仔呀名店?

戇鳩
畀返我等我買不知賺幾撚多

好陰公 40歲人見到30幾萬覺得好開心

話咩mpf令老闆比多5%你果d真係唔撚用腦
係老板角度 佢預左咁多開支for人工/顧員既就係咁多 你e家立條例出黎 要我供5% 我又係係果舊錢到扣 真係豪比你咩 cls

話咩人工加左好多果d 你睇下通脹脹左幾多先啦

戇鳩
咁你依家係唔係自僱啊？
定俾人強姦緊？

其實係佢地玩撚曬
假設收到1億港股基金投資
我自己十零萬買隻仙股
之後慢慢過嗰1億入去
之後放返自己嗰百零萬股
弱智都fat

點解有人咁天真

重有
啲垃圾基金滾5年賺幾皮
我自己滾就唔可以賺幾皮
正苦打手

你拎最好市個兩年黎講

無本事儲嗰班
去到尾都係要政府養，依家係犧牲咗有能力嗰班人嘅機會
仲有依家都話單靠強姦金係養唔到老

你真係弱智 明咩碼實價 呢十幾年人工從來都係浮動 貨幣既價值都係浮動 你要睇mpf有冇令僱主比多左人工既 你就去睇下人地大公司d年報 薪酬開支佔總支出既比例有冇多左你講果5% 夾埋通脹唔通

為左班弱智要我受苦

畀正苦強姦緊唔屌得

on9到 你開個post出黎問下幾多打工仔ot冇補水

40歲人仲咁撚天真
乜而家做庇護工場都要供強姦金架???

佢真係低能 ot冇可能冇補水都講得出

有得揀我都唔想俾強姦金
唔理筆錢 睇住佢蝕又 dum春

強姦金

所以我勸佢唔好中年學人創業
安份守己繼續做sales算

佢地走左去同Manulife同AIA合作，應該機會唔大啦

我好懷疑佢所講既名店係7仔

佢講北美都係近兩年, 唔通SPY跌北美會升咩ON9

班基金佬做過d咩野可以收錢

其實強積金只要佢要管理費就係蝕
就算無左管理費都係on9
老實講香港唔係好多人識睇個市更唔好話有無時間睇
你焗人投資做乜野姐
識投資既又唔會睇咁細舊錢 唔識既又on99亂咁揀蝕哂錢再講銀紙有可能貶值放入去個拎唔到出黎既戶口又係做乜撚

無野既，推手許仕仁而家咪係監獄受緊囉

條撚樣係監獄老死已經係對一班打工仔最大安慰

唔明果個係你 你真係開個post問下人叫人解你聽

強姦已經係事實，唯有自行戴套

有強姦有焗賭，都有奴隸出嚟護航，香港呢幾日好有趣

俾完管理費要自己管理

我想睇下邊條法例寫
定佢係返緊M記拎時薪工？

查下 積金局話事既 同建議搞強積金既 就知咩事啦

上年個境咁好，升10-20%就講到好勁

大佬仲衰過買tracker fund

你俾完管理費 你估佢幫你賺硬？
到時蝕鳩哂仲慘過自願俾人強姦

ot,一定要補水或補鐘, 笑左..

不嬲乞兒兜上拿飯食

維穩有用,保持讀書的競爭力,用黎肥他地

Mpf 唔係有供款上限咩? (僱員同僱主每邊$1,500)
條sale 老闆禁好死供1,500+?

就係等你唔會成日睇住筆錢
方便佢舞黎舞去

其實強積金成個設定係極度弱智

強制性比人姦之餘
唔係一定嬴, 我自己計番條數長線年息得1-2%
你比左舊錢唔代表你唔需要留意股市, 你係要調番筆錢去番啲有潛質既基本
咁其實個管理費/手續費意義何在

而家啲個時勢, 人工搵得高唔係好事
薪俸稅已經CAP左一大筆, 每月定額供養班基金佬
拎綜援住公屋先係最大嬴家

黎緊仲話要上調2450, 即係49000蚊以上人工又比人姦走成2千蚊, 實袋4萬6千幾, 我屌你老母

搵多過30k抵玩D
點供都係1500

有orso一定揀orso
轉工會無哂都係咁話
留返個錢自己做投資好過退休先有得拎

用緊永明覺得ok
但供強姦金我不如2800

當然啦牛咁耐
你買fangm都有20%以上啦
美股準備熊市既啦

我間公司算係咁 老闆比10%僱員比5%

仲要加呀佢老母 , 諗強姦金條友全家俾狗屌都還唔清

竟然有人撐強姦金
原來連登都有基金狗

人地收緊最低工資 所以一ot就爆最低工資老細焗俾ot錢 唔係就犯勞工法

香港 啪啪啪!
資本家 啪啪啪!

下我用公積金嫁喎

強姦金係比啲唔會儲錢嘅人用，但果啲人平時唔會轉計劃，結果俾啲基金佬

如果港股mpf. 近來用緊超級蝕本價107-110 收緊一年後到期既ibond

你吔屎啦，你積金局打手黎?

基金佬次次上來我都會串鳩佢社會寄生蟲

完全無理過
求教學, 如何整合返哂係唔同機構既mpf 戶口
個投資比例點set 好?

唔好一竹篙打一船人
淨係香港啲基金先咁吸血啫
我個強積金expenses ratio 先得 0.03%
以前係 0.01%
無睇錯 係 0.03%
香港班基金佬收貴差唔多 100倍
吸血過大耳燶

岩岩對比我
香港強積金啲收費比我個強積金收費
差唔多貴100倍

google TSP expenses ratio (公務員/軍人強積金)

參考下 低收費係幾咁重要

我都係宏利
返左工兩年好似都賺左萬幾蚊

照佢咁計 每月搵1皮 做40年
退休真係有70萬收?